[
  {
    "qid": "1",
    "question": "某个星期日，小学六年级学生Sroan出来散步时，两个男人并肩从身前走过。仔细一看，那两人用手铐各自铐上一只手。看上去似乎是便衣警察抓到了犯人，正带往附近的派出所。“哪个是便衣警察，哪个是犯人呢？”Sroan低头沉思着。那么你知道吗？",
    "answers": "右侧犯人|左侧犯人",
    "ranswers": "左侧犯人",
    "analysis": "左侧是犯人。警察用手铐铐住犯人的右手，铐住自己的左手，假如犯人不老实，就用自己的右手制服对方或迅速掏枪。"
  },
  {
    "qid": "2",
    "question": "他，是一名普通的捕快，夜间巡逻不是一件愉快的事情。因为，最近县里出了好几起重大命案，每个死者都是一刀毙命，伤口看刀是从上往下砍，但深度不深。难怪，有目击者说凶手身高6尺。\n大概是这样的缘故，每到晚上，各家各户紧闭门窗，一个行人都没有。\n路上就他一人，正逢秋冬换季，冷风瑟瑟，踩在落叶上发出“梭梭”的声音在这一片宁静的晚上格外的突兀。\n前面有一户大户人家，与众不同的是这户人家门口敞开，灯火通明。这么晚了还有谁把门开着？捕快走近一看，门口一具尸体，又是一刀毙命！！！再往里面一看：一具、两具、三具......全家被屠杀了！\n想起最近连续发生的命案，虽是捕快，也不禁全身发抖，起了鸡皮疙瘩，为了壮胆他把刀横在胸口。\n突然，角落里有一个黑影在动。“谁在那里，出来！！！”捕快立马把刀举起，作要砍下去的架势。这时，一个老伯和一个身高看上去只有10岁的孩子慢慢地从阴影里挪出来，孩子显然吓坏了掩面大哭，老伯颤抖地说“不要杀我们，我们什么都不知道”。他们，大概刚看到杀人一幕，又看到捕快要砍上来的大刀被吓坏了。\n捕快意识到吓坏了对方，连忙解释:“不用怕，我是捕快！”孩子哭得更凶了。“好好好，叔叔把刀放下了，孩子，别哭了，我马上回去禀报知县大老爷！”\n你能推理吗？",
    "answers": "父子是杀手，设计诱杀小捕快|杀手在暗处，拿父子作挡箭牌|捕快是杀手，设计诱杀两父子|知县是杀手，捕快被知县宰杀",
    "ranswers": "父子是杀手，设计诱杀小捕快",
    "analysis": "父子是连环杀手，设计诱杀捕快，捕快缴械实则放弃了最后一线生还的机会，只要刀一放下，立马被这对连环杀手击杀。\n“凶手身高6尺”——说明凶手高2米。\n“刀从上往下砍，但深度不深。”——2米的巨汉，伤口不深，说明“2米巨汉力气不大”，暗示是两个人作案。所以平时是“子”骑在“父”身上。\n“一个身高看上去只有10岁的孩子”“孩子显然吓坏了掩面大哭”——被捕快看见，实则孩子是侏儒，为了掩饰“子”的年龄。"
  },
  {
    "qid": "3",
    "question": "炎夏正午，我站在阳台上向正南方看对面的风景。我家在这一片算是很高的了，所以可以看到远处。远处隐约看见一个圆盘闪着亮光\n突然，听到一声惨叫，因为我家的阳台边的墙很厚，所以看不到楼底。但在对面的楼上的一个窗户里我看见一个红衣服的男子，急匆匆的走过，一闪便没有了\n后来听说，大约下午一点时有个小男孩的哭声引起了保安的注意，之后发现了一个女人的尸体，钱财不知所踪。",
    "answers": "那男人是真正的罪犯|圆盘是UFO，他们来杀死了那女人|我用电光眼电死了她|小男孩杀了她",
    "ranswers": "那男人是真正的罪犯",
    "analysis": "小男孩不可能有能力杀死一个成年女人。电光眼，UFO纯属无稽之谈。我通过对面楼上的玻璃的反射看到了带血（所以是红色衣服）的男人。他匆匆离开说明他做了什么不好的事。夏日正午，一般人都会午睡，而小孩有时会跑出来玩。小孩胆小见到死人当然会哭，继而……"
  },
  {
    "qid": "4",
    "question": "电视上正在进行忍者杯足球比赛的实况转播，参加决赛的国家有火之国、风之国、水之国、雷之国、土之国、雨之国六个国家。足球迷鸣人、小李、我爱罗对谁会获得此次忍者杯冠军进行了一番讨论。小李认为，冠军不是火之国就是风之国。我爱罗坚定地认为冠军决不是水之国。鸣人则认为，雷之国和雨之国都不可能取得冠军。比赛结束后，三人发现他们中只有一个人的看法是对的。那么哪个国家获得了冠军？",
    "answers": "水之国|火之国|土之国|风之国|雷之国|雨之国",
    "ranswers": "水之国",
    "analysis": "假设鸣人说的是正确的，那雷之国、雨之国不是冠军；那么我爱罗预测错误，水之国是冠军；小李预测错误，所以火之国、风之国不是冠军。假设其他两人正确均会推出矛盾，所以鸣人预测正确，冠军是水之国。"
  },
  {
    "qid": "5",
    "question": "甲、乙、丙三人用擂台赛形式进行乒乓球训练，每局2人进行比赛，另1人当裁判，每一局的输方去当下一局的裁判，而由原来的裁判向胜利者挑战，半天训练结束时，发现甲共打了15局，乙共打了21局，而丙共当裁判5局，那么整个训练中的第3局当裁判的是？",
    "answers": "甲|丙|乙",
    "ranswers": "甲",
    "analysis": "甲。首先应该确定比赛是甲乙，乙丙，甲丙之间进行的，那么可以根据题目中三个人打的总局数求出甲乙，乙丙，甲丙之间的比赛进行的局数。（1）丙当了5局裁判，则甲乙之间进行了5局；（2）甲一共打了15局，则甲丙之间进行了15-5=10局；（3）乙一共打了21局，则乙丙之间进行了21-5=16局；所以一共打的比赛是5+10+6=31局。此时根据已知条件无法求得第三局的裁判，但是，由于每局都有胜负，所以任意连续两局之间不可能是同样的对手搭配，就是说不可能出现上一局是甲乙，接下来的一局还是甲乙的情况，必然被别的对阵隔开，而总共31局比赛中，乙丙就进行了16局，剩下的甲乙、甲丙共进行了15局，所以类似于植树问题，一定是开始和结尾的两局都是乙丙，中间被甲乙、甲丙隔开，所以可以知道第奇数局（第1、3、5.....局）的比赛时在乙丙之间进行的，那么，第三局的裁判应该是甲。"
  },
  {
    "qid": "6",
    "question": "A请了B，C，D，E，F吃饭。\n\nA做饭，B擦洗杯子和饭具，C检査杯子和饭具，D买酒，E和F等待。\n\n吃完饭后，B给了D-个甜点，D吃后死了。\n\nC吸了A给的一支烟，也死了。\n\nA在思考C为什么死时，也死了。（咬指甲的方式）B认为A做的饭有毒，就用手刺激喉咙呕出来，不过也死了。\n\nE，F却无事（每人都吃了饭）。\n\n凶手是谁？是怎么下的毒？",
    "answers": "凶手是C|凶手是F|凶手是E|凶手是D|凶手是B|凶手是A",
    "ranswers": "凶手是C",
    "analysis": "C下的毒，下在了杯子的把手上，这样每个人的手上都沾有毒，所以用手接触嘴的人都死了。C忘记了A给他的烟已经被A的手摸过了，所以也死了。"
  },
  {
    "qid": "7",
    "question": "一个放高利贷的病人，某天早晨在医院的病床上被人用水果刀刺死。凶器是在医院的花园里找到的，刀上没有凶手的指纹，但在水果刀被发现时，细心的侦探还发现刀柄上爬着许多蚂蚁，并发现了某人的汗液。案发时医院住院部的大门尚未打开，所以警方认为凶手很有可能是医院病人。经调查，有三个病人的嫌疑最大，他们是：5号病房的结核病人、7号病房的糖尿病病人和9号病房的肾炎病人。侦探看到这份名单后，随即指着其中一个说：“凶手就是这个病人！”那么，凶手是谁呢？",
    "answers": "7号|9号|5号",
    "ranswers": "7号",
    "analysis": "糖尿病病人不但比正常人容易出汗，他们的汗液中还含有糖分。凶手把刀丢弃后，含有糖分的汗液招来了对糖类敏感的蚂蚁。故而7号病房的糖尿病病人是凶手。"
  },
  {
    "qid": "8",
    "question": "你是一名探员，现在所处的是一处刚刚发生命案的集市。尸体上只有一处致命刀伤，死亡不久。因为听到惊呼，旁边已经围了一些人。现场发现一件沾满血的外套，没有发现凶器。一位买菜的老人站在尸体旁边不知所措，身上溅有鲜血。远处有记者的采访车正在赶来。已知这已经是该凶手第三次作案，前两次分别在市民经常去的中央公园和咖啡厅，这时候你能采取的最有可能迅速查出凶手的方法是：",
    "answers": "立刻封锁现场，盘查围观人群|对记者公布案件的最新进展，获取更多目击证人|调查近期与被害人结怨的人|将老人带回警局审讯",
    "ranswers": "立刻封锁现场，盘查围观人群",
    "analysis": "一刀致命说明凶手有较强控制欲；三次作案均在人口密集的地方说明凶手自信、渴望关注。老人的力量不足以一刀致命，同时身上有血与沾血外套有冲突；凶手渴望关注，因此不可以透露案件进展给记者；连环杀手通常不会单纯选择结怨的人，而可能重回犯罪现场。"
  },
  {
    "qid": "9",
    "question": "巴斯是个国际走私犯，买每年从加勒比海岸偷运大量钻石，从未落网。据海关侦查，6个月前他曾在海关露面，开着一辆高级轿车，海关人员彻底检查了车，发现他的3只行李箱都有伪装的夹层，3个夹层里分别藏着一个瓶子：一个装着岩层标本，另一个装着少量的牡蛎壳，第三个装的则是玻璃屑。人们不明白他怎么有心思挖这些东西。更奇怪的是他每月两次都送这些东西。迷惑不解的海关总长找到名探洛里帮忙分析，洛里看着“岩层标本、牡蛎壳、玻璃屑”深思着，沉思良久，恍然大悟，笑着说：“这个老东西，你把他拘留起来好了。”请推理：巴斯到底在走私什么？",
    "answers": "高级轿车|玻璃屑|牡蛎壳|岩层标本",
    "ranswers": "高级轿车",
    "analysis": "既然装的东西不是走私物，那么用于运输的高级轿车就很可疑。"
  },
  {
    "qid": "10",
    "question": "小明收到自己姐姐的短信，让他帮忙带东西。小明的姐姐是个推理迷，总是不直接告诉他要买什么，这次也是。短信的内容是一首诗：\n“布满风的天空\n丁丁当当地作响的是你的耳朵\n三月已过，听不见的春去了\n分开了丛林，也分开了冰”\n呃，姐姐到底要买什么呢？你知道么？",
    "answers": "布丁|望远镜|耳机|冰淇淋",
    "ranswers": "布丁",
    "analysis": "这是首藏头诗，布丁三份。"
  },
  {
    "qid": "11",
    "question": "在昨晚的八点，某饭店的黑暗的停车区发生了一起凶杀案，死者左手紧握，右手微微松开，似乎握着什么东西。警察赶到后，从死者的右手中发现了一张红纸。跟据调查，警方找出了两名嫌疑人，分别是红女士和绿先生，他们昨晚与死者一同吃饭，直到近八点才分开，也就是说死者离开二人时不久就被杀害。警方又调查了死者，得知死者是个红绿色盲，而且还有些恐惧黑暗。红女士说：“凶手不是我，死者握的是红纸，就是指绿先生啊！”绿先生说：“凶手也不是我啊，我是清白的！”请你推理：凶手是谁？",
    "answers": "红女士|绿先生",
    "ranswers": "红女士",
    "analysis": "人死后尸体僵硬，如果红纸是死者自己握住的，不会微微松开，显然是凶手放的。2位嫌疑人跟死者一同吃过饭，很可能知道死者是红绿色盲。在红绿色盲看来，红色和绿色看起来是一个颜色，而并不是红绿颠倒。红女士不是很清楚这一点，故意放了张红色纸条陷害绿先生。"
  },
  {
    "qid": "12",
    "question": "一名社长在办公室午睡，被杀手潜入将其杀死。死因据推测应该是被30厘米左右的棒状物击中头部。当杀手离去时，被警备员当场制服，可是搜遍全身都没有找到凶器。房间里、社长身上经搜查过也没有发现凶器的踪迹。办公室也没有窗户，凶器不可能被当场扔掉。此外，办公室里只有一张豪华的桌子、办公应用的工具、几幅壁画、一个垃圾桶、一个鱼缸（里面有几只鱼）。请问，凶器最有可能被藏在哪儿？",
    "answers": "鱼缸|垃圾桶|壁画|办公工具",
    "ranswers": "鱼缸",
    "analysis": "如果凶器是冰块，放在鱼缸里融化后就达到了不知不觉中消失的目的。"
  }
]
